十年後中環 沒有真香港人

約一個月前，程凱一篇題為《中資佔領中環 老兄取代老外》很有共鳴，近日金融界為逆權運動發聲，搞快閃，並醞釀「8．5」罷工，周四遮打集會當晚，逾四千人企出來表態、捍衛香港核心價值的，絕大部份是講廣東話的真香港人，間中亦見到部份外籍人士參與，反而在中環已成主導勢力的海漂派或者是駐港內地人，則未見蹤影。

當大眾仍討論每日150個單程證「溝淡」港人，對真香港人最大的衝擊，反而是中共透過「輸入內地人才計劃」以及「非本地畢業生留港/回港就業安排」計劃，以「滲沙子」形式在金融、學術教育、藝術文化等專業領域，搶佔話事權。以下數字皆是入境處數據，某程度預示著，十年後的中環，恐怕再沒有真香港人能進入核心位置。

十年前（2009年），透過「輸入內地人才計劃」獲批來港的內地人約有6,500個，數字每年平均上升一成，至去年已逼近萬四人。立法會文件顯示，2017年來港1.24萬內地人才中，最多是藝術領域（3,918人、佔31%），其次是學術教育（2,340人、佔19%）及金融（2,084人、佔17%）。申請來港的「內地人才」，住滿七年後就可獲居留權，亦由2011年約400個，增至去年近千一個。

「輸入內地人才計劃」過去申請成功率偏高，2015年梁振英提出放寬政策後，成功比率突破八成，去年更接近90%。事實上，過去八年共有約有5,700內地人獲居留權，他們同時又可申請其配偶及18歲以下子女以受養人身份一起來港，住滿7年可申請永久居民身份證。

另一個「溝淡」港人方法，是藉內地學生來港讀書，然後畢業後留港工作滿七年，變身為「香港人」。過去十年，「非本地畢業生留港／回港就業安排」（IANG）的申請，內地居民比例持續攀升，去年1.02萬宗申請人士，9,206位（佔比91%）為內地人；而每年透過IANG獲取居留權的人數，亦由八年前約800人，增加兩倍至去年的2,455位，相信絕大部份亦是內地人。

2014年雨傘革命後，當年兩個計劃都錄得顯著增幅，相信在今年反送中動盪後，中共會加快以輸入專才「溝淡」，為香港大換血。過去數年，兩個計劃無論是獲批來港名額，以及獲批香港居留權，每年增幅平均約一成。以去年有2.3人萬內地專才及畢業留港推算，十年後的2028年，以每年增幅一成推算，就會有6萬人，如果年增幅兩成，屆時一年就有14萬人。而十年後獲居留權的內地專才及畢業生，以一成增幅保守計，會由2018年的3,500個，增至9,200個，如果年增幅達兩成，每年內地「香港人」增加2.2萬人。按此步伐溝淡，十年後的中環，不單老外沾不上邊，甚至本土香港人，亦成為少數族群。

共產黨需要香港，但不需要香港人。中環紅色勢力、白色恐怖，未來只會不斷深化。當大家仍然可以發聲、可以企出來表態，不要再做沉默的大多數。

依家ibank FO ecm dcm發行人九成中資，banker自自然然搵返大陸人同聲同氣

推
今次唔贏 十年後唔只中環無香港人

銀行同好多pro firms都係 唔識普通話既大部分都唔會請

老兄番大陸食草啦

咁去上海啦屌

真係唏噓
上親市都係大陸公司，搵哂大陸sponsor,ibank做

唔好意思，借一借位~

求求大家，盡快去換美元現鈔！

要香港制度但唔要香港人